覺唔覺得數碼暴龍捉到鹿唔識脫角?

可能依家00後係未睇過數碼暴龍都唔奇
但以前1~4代既時侯係同寵物小精靈差唔多既level
但慢慢地愈黎愈遠 依家既寵物小精靈仲係世界第一IP
無可否認就算動漫比你55波都好
game上面根本上係無得鬥 無論係(遊戲機,卡game等等)
咁多年都唔整好D game
到呢個2020年都仲出緊暴龍機(唔好同我講咁佢係數碼暴龍,咁唔見寵物小精靈拎住部圖鑑玩拎住個波玩)
真係傻

自己on9
代代轉故事
連成個世界觀都可以改咗
唔會長久

btw 世界第一IP? 高達同龍珠應該唔會輸俾佢掛...

寵物小精靈都係啦 mega完左整gx再極巨化 其實都幾反感

Game方面

我仲loop緊ps1隻digimon world

前幾年ps4隻新digimon world
太唔平衡太難升
都係玩唔落去

進化系統垃撚圾 從來無同過pokemon同級

講緊動畫頭4代都有得比下

最後一句可能你未聽過都唔奇
但pokemon個接觸面同產業鏈規模係其他無得比

PS1 嗰隻堅好玩，又多隱藏嘢
呢種模式最有育成感覺

下面有圖可以參考下 可能好多人唔知佢係世界第一IP

無諗過遊戲王咁堅

賣卡都唔知搵幾多啦

吓
BandaiNamco淨係龍珠收入都有1300億yen
但係老任成間公司總收入先係1000億
...

有冇人知數碼暴龍個IP收入

有100億都偷笑[url][/url]

如果你剩係拎香港嚟比就係

根本係智爺同比卡超撐起成個ip...

日本好少人睇？ 但以前1234出得咁密 暴龍機幾十款

然後智爺今季慘變配角去捧on9豪。

如果麥樂雞d收入計亞古獸應該有

設計太仆街
早早玩暴龍機照顧得唔好會變鼻屎獸大便獸
屌對細路仔好大陰影，你玩埋我果份

日本一代好hit 之後人氣愈嚟愈跌
Pkm一直好hit wo
數碼暴龍冇記錯好似係game 紅咗先出動畫

明明數碼暴龍同寵物小精靈都差唔多
點解兩邊會差咁遠

有冇人聽過一個叫咩妖怪手錶 當年仲話勁過寵物小精靈
依家縮左去邊

龍珠計二十年加埋
老任剩係計2020？

我都鍾意數碼暴龍多D 尤其係PKM動畫越黎越弱智
但無奈數碼暴龍D周邊太少
PKM出D扭蛋又多又平又靚
好似re-ment果D場景又出左N款
數碼暴龍就淨係出D呃錢figure
隻隻都一千起跳

整個世界觀無唔同
只係分開左「地區」

樓主FF五五波嗰下笑咗

數碼暴龍死因真係無連貫性
同埋好既世界觀係第4集左右已經算過氣果陣先整出嚟

2020仲出緊新既暴龍機架 你會唔會玩

digimon 最失敗就係啲怪既平衡，實力都係亂鳩咁寫全部都中二病發作。
好似金甲龍又話可以媲美究極體，機械暴龍獸又話可以同核彈頭鬥，咁點解仲要分級

次次有新出場嘅就寫到毀天滅地咁
叫人點投入？

細個鍾意數碼暴龍多啲
果時行街無啦啦同個唔識既人經過都可以用部機對打

明明數碼暴龍本身有自己嘅故事唔好好運用，係都要每一輯作個新故事
啲暴龍就越出越鳩，冇新意
科魯島，科魯達島，竜之湖，工業之城呢啲去晒邊

97年食住他媽哥池個勢出初代暴龍機果陣咪55開，pokemon 98年先出黃版

可能佢係00後 唔知數碼暴龍有幾hit

又諗起以前鳩解啲卡嘅年代
邊個大聲邊個就贏

喺我心目中，得ps1隻digimon world係經典
其他全部都垃圾嚟

ps4果隻花好多時間係升級
練到全MAX後超究極體任砌

2020出既暴龍機仲係黑白點陣圖
育成有幾隻唔講都唔知咩黎

考試個幾日俾老母收埋左部機, 考完拎返部機變撚左鼻屎獸

蜘蛛俠單拖屌打成個mcu

pokemon係出咗遊戲先，tv係令佢更加紅，不過遊戲嘅可玩性先令到佢hit到而家

仲暴龍機..
都開始有老花仲點玩

呢隻真係太正了，完美體現返數碼暴龍本身故事個世界
冰封之城，玩具之街，垃圾山等等
唔知點解唔出續集，反而跟咗動畫啲故事去出game
我咁多年都仲係好不滿呢點
睇住動畫呢邊沒落，其實心裡好爽快
因為佢根本當原著冇到

D怪愈出愈on9

明明一開始係唔同怪物，好少會人型，到最後變撚哂做人型，隻隻都蒙面超人咁

大佬呀我想養怪獸，唔係販賣人口

啲怪都冇以前咁吸引啦
以前啲怪好多元化，而家乜都X 抗體，獸人化，戰鬥XX，帝王XX，機械XX

佢以為自己係Pokémon 玩到幾尻都有人玩 可惜佢唔係

外國鍾意高達龍珠既人根本冇可能多過pokemon
玩Pokemon game/card個堆真係多到難以想像

代代轉世界觀加新野咪出事

咪on9

因為第2集寫散太一同空
D舊眾已經唔會點CARE 出咩新DIGIMON

麵包超人?!?!? WTF??

digimon第二代已經開始跌
2-4代 點同pokemon 55波呀
計hit可能淨係香港有機，情懷加成
但pokemon 2000年代起已經同digimon唔同level la

麵包超人第5

俾PKM GO打殘咗, PKM靠隻GO翻生哂

邊有轉
只係唔同地區有唔同既進化方式姐
但我比較反感係點解唔繼續出MEGA

pkm好少有得選擇
多數一條線過
dgm除咗有分支
仲可以合體

不過最後都係一鑊粥

係囉 點解 我都鍾意mega gx都還可 極巨真係不了

我一想搵返呢隻game 玩

想問玩返呢隻係咪得ps1 有?
想玩返係咪要買返部ps1? 定買部ps4 都玩到

數碼暴龍世界觀好大
除咗皇家騎士 仲有七大魔 希臘十二神嗰堆
明明好多野可以寫 但動畫完全冇

一開始出都有玩下 但好快過氣啦 除左廢老仲有咩人玩

起碼pokemon個production係好一致

玩開卡㗎知印卡等於等錢紙

如果當年出完暴龍機之後出到隻噤玩既game boy game 應該仲有得鬥
果時暴龍機成班一齊玩又有得合體又有得對打其實好正
但最衰玩法唔㩒玩 唔似Pokémon長出長有

一開始真係好勁，個陣周街d細佬都帶住一部暴龍機，行行下街就會響， 重有得即時紅外線對戰

不過其實一開始個定位已經無得比，Digimon第一代都係有d黑暗風，同埋主要市場都係男性，已經減走一班人
相反pkmon一向都係子供向，男女都岩，比起digimom來講，每年都一定吸引到新一代，就算唔計game都一定勁過digimon

Bandai 硬推 Wonderswan

北斗之拳都咁高

根本Digimon係輸自己
本來暴龍機銷量好，之後出PS1 Digimon World更加成為經典，之後心雄出動畫改鳩晒啲設定，又多人撐喎，之後就一直鳩落去
策劃方面完全係垃圾，我細細個已經想投訴

死唔肯出育成手機game
咩時代仲要渣住部暴龍機玩

富奸都話想畫套遊戲王
你就知幾癲

佢吸咗好多新客, 有好多女, 同冇玩開PKM嘅人都會DL玩, 全球瘋魔咁, 個風頭即刻蓋過哂妖怪手錶
跟住出嘅日月都明顯多咗人買嚟玩

數碼暴龍d 怪design 屌打pokemon

有無諗過其實係 pokemon 成個商業化嘅產業鏈太犀利和太成功。

唔單係個故事/卡通動畫成功，而係成套由 marketing 到多元商品化產品嘅大成功。 勁到由一套普通嘅熱門卡，捉住熱潮發展通變成一個龐大嘅產業鏈。

係pokemon 間嘢啲商業頭腦太勁。其他成功嘅動畫都只係成功嘅動畫系列，熱潮一過就GG。

btw, gundum 全部嘢加埋都無 pokemon 商品價值嘅一半.........
而 gundum 明顯係賣商品主體起家嘅。主業係賣膠(模型) ，動畫係幫手派膠俾多啲人買。
pokemon 一開頭係動畫，再而電子遊戲，但最後做到商品巿場大到無倫。

gundam條video game薄到睇唔到
bandai真係垃撚圾

果陣擺係wonderswan邊有咁多人有機

麵包超人同北斗之拳都搵到咁多錢

以前見自從玩人獸合體之後，就唔知點解變左冇咩興趣睇

佢就真係識脫角啦
如果唔識變通學似漫畫一開始咁不停玩黑暗小遊戲應該唔過廿集單行本就收得皮

龍珠邊有得同pokemon比
龍珠都係呢代細個個陣睇動漫先識
齋pokemon go 講緊全世界七老八十 三歲細路都識 就算揾唔到錢都好 都已經贏撚曬
高達唔使講 更加小衆

真係估唔到有面包超人

pokemon 一開始隻game唔算大賣
係唔知有乜game bug搞到勁出名

Pkmon好快賣埋比歐美先咁好搵
好識做生意

麵面超人啲Bb玩具，用器個啲賣得好西利

所以佢主要revenues係come from merchandise

呢隻真係世界級正game，
屌佢照出隻重製我都會買...而家再出之後
加DLC擴大比錢我都願

原來麵包超人咁勁

btw pokemon真係屈機到

自從第一輯動畫開始，就已經唔係以前數碼暴龍世界個故事啦
以前暴龍機出嗰陣，每隻怪都會有啲背景故事，習性，居住地等資料
而PS1 Digimon World更加係將呢啲資料將成個科魯島整咗出嚟，玩家就跟主角進入呢個數碼暴龍世界，所以玩起上嚟好有代入感
呢隻game仲將暴龍機嘅戰鬥同育成元素喺game入面3D 化咗，真係好正

高達龍珠唔夠女性客源
你見個表Sanrio同Disney排咁前就知
Pkm仲要男女通吃

我仲記得啲同學疊咭仲多過抽咭機裡面啲咭

但我印象中第二集digimon world已經唔好玩

高達龍珠同pokemon比？咪玩啦

條友依家可以乜柒都唔駛做都秒秒鐘有錢入袋，由正職變左被動收入

GB死人BGM
動畫嘔吐十萬伏突

數碼暴龍

當年超數碼暴龍機好好玩

龍珠同高達自己比就ok
笨大

gundam 好玩果啲game都唔再出
係咁出啲廢game

pkm都無死過 又點會有靠GO翻生呢個說法
VideoGame話緊每代正傳平均1300million
未計翻版suppose要帶黎既受益
Go 就2016開始總共賺4700million 手機又無翻版渠道
只可以話多左一個收入來源 但係絕對唔係話靠佢

同埋啊
pkm靠license 都fatfat到啦 佔收入超過65%

係製作冇pokemon咁好
越出越差
數碼暴龍本身有成套故事係可以發展出好多野，但偏偏跟咗後來出嘅動畫路線，game又跟動畫
只可以講遲早摺

有得做，但偏偏就唔出，你咬佢食

寵物照顧唔好就會病就會死㗎啦
玩得多寵物小精靈嗰啲
以為寵物唔使大小二便
有嘢又識主人溝通
咁先唔好

Pokemon 同龍珠係架空世界，鬼佬有代入感
個市場大好多

數碼暴龍用返日本世界觀，仲要個數碼世界嘅概念擺喺今日已經開始out

人手一部電話上到網嘅年代，暴龍機呢個設定完全唔吸引

睇到你最後一句真係知弱智毒撚都識上連登

遲下整個整巨+mega

龍珠根本吊緊命 個時代一早結束左 咁多運動喺度吹

90 後 一直覺得龍珠真係好柒，又扮熱血

Gundam 啲game多數都係辣殺

十年前特登搵返個PS1 模擬器玩，仲係覺得好好玩

得罪講句 暴龍機有咩好玩好似打飛機咁 狂搖
之後個對戰又係好悶
明白2千年頭嘅年代 電子遊戲產業仲未咁誇張 所以有人玩都可以理解
但係間公司今玩今日都仲出緊點陣畫面嘅暴龍機 仲要貴到痴撚線

Red: 明明我先來
Gundam: 明明動畫先

龍珠多過唔出奇
高達係外國就應該只係小眾

新時代可能得鬼滅呢套"K''型作品破到佢記錄
唔算吊命嘅，係冇以前咁hit啫

數碼暴龍遊戲性唔夠pkm可玩性/策略性高

怪獸造型方面又太男性向

故事方面每一代設定都唔統一，主角又唔同
連出重製都只係出01
而pkm一直用小智比卡超做主角，小朋友同睇pkm大嘅成人都識小智比卡超

得罪講就算數碼暴龍仍然紅，都唔會追得上pkm做到世界第一ip

由細到大都係鍾意數碼暴龍多過pkmon
pkmon直頭動畫冇睇過，game都冇玩過

已經唔係嗰樣野啦
PS Vita出過隻Digimon World系列嘅續集，我覺得都有啲似第一集嘅，不過都冇第一集咁正
第一集企鵝獸個推冰壺mini game勁好玩

我都覺得個編輯/高橋 好撚醒 將成個漫畫轉型做卡game! 開始左賣卡card既熱潮 賺撚到笑！

Digimon 唔識上太空

收入方面真係好成功

比卡超連啲60後 00後都識 龍珠呢

仲有pokemon啲game其實都設計得好好
小朋友/輕度玩家可以輕輕鬆鬆爆主線又得
pro-gamers玩育成更加係痴線,咩親密度、屬性相剋呢啲已經夠你研究到傻仲要可以培養6隻,要組合得好打比賽係好專業既事黎

基連系列
藍色命運
高達戰記
自護前線
Gundam UC Climax
Gundam Battle 系列

Gundam Network Operation 1-3

全部都冇哂

Pokemon 黑白柒撚到仆街 好多冇玩game嘅都冇繼續跟
好彩靠mage舊角用XY動畫 先拉返起個人氣 再乘勝追擊個Pokémon Go 其他IP根本冇得比啊
伸利 我覺得黑白遊戲幾好玩劇情有好

動畫應該數碼贏pokemon
但周邊就....

污物系成熟期先可以進化做當代最強既完全體

食老本嘅極致
買嗰個真係助長歪風

pkmon 仲要慢慢補完世界觀， 玩埋創世，tree of life, 仲玩埋異世界，平行宇宙

Pokemon食到女粉
龍珠同高達得男既會睇

囡囡鍾意布歐架

始終Starwar/Starterk早過Gundam咁多
世界觀又勁廿過佢

當年金銀版個山洞溜冰場推石仔卡關卡到on99

尤莉亞

初代隻小鳥進化做巴多拉 好趕客

真係會有咩
係嘅 呢個世界上都會有人鍾意Toy story 隻熊

因為可以伸長縮短？

身家再翻多倍
原本一年一集到時應該兩年先一集

PS1隻數碼暴龍

當時互聯網仲未普及，要買CoCo睇攻略
仲記得啲人吹話可以去科魯達島

幾歲個d𡃁仔𡃁妹已經玩緊Pokemon又成日追啦
Pokemon個年齡層闊過你d高達龍珠多多聲啦

火紅綠葉一開始冇閃光入山洞 卡撚到仆街呀

計Red 都有排未到小智啦

會唔會有極細 再整極細mega 諗起都fatfat
整咩都有人買架la~~

bb仔好鍾意

PS1隻數碼暴龍用科路島咁成功
完全唔明點解之後啲續集唔用科魯達島做世界觀

有一排, 好短暫嘅一排, 係日本PKM嘅熱度係俾妖怪手錶爬咗頭, 我係針對呢點講翻生

The Pokémon Company嘅收入唔會反映喺老任盤數...

係
好似PKM咁
一開波就出隻RPG GAME 之後長食長有

反而數記出係PS1 唔係人人有既機到
之後重要無以為繼

釣到海龍獸，佢會載你去對面個島，但係得一個地方可以行
唔知嗰個係咪科魯達島，記得個島上面有超比多獸

係到合體先啦 細個成日諗點樣合體

北斗之拳有咩搵到咁多錢

但係你諗吓喎，佢吸引到廢老玩，呢吓都唔惹少

red:智爺?呢舊垃圾收皮啦

細個玩親都係入到個山洞就唔識玩了...remake 一定幫襯

果個係比多森林，
果時好多人就將呢個傳做科魯達島

數碼暴龍進化好難捉摸

我都唔明，細細個仲好期待
隻game出嗰陣已經有超暴龍機，科魯達島已經有喺度，但就係唔出

smoah 靠一首pokemon 歌就變到曾經youtube 第一

>>數碼暴龍遊戲性唔夠pkm可玩性/策略性高

數碼暴龍呢種進化方式其實可以出得好策略性
例如由唔同路綫進上去會學到唔同招咁
係冇人出咁解

不過最大問題都係唔會夠pkm咁老少鹹宜

嗰個位真係睇咗攻略先明

Yes

bandai加東映賣玩具動畫就會咁

撚有人識咩 red
定係你覺得自己up得出red好勁

PS1 Digimon World之後個策劃真係好廢
元老嗰班啲策劃先勁

我都有同埋佢個玩法，個世界其實而家我都覺得仲可以繼續玩落去，
仲可以發展埋Online，組隊解下任/PK應該都幾正

當你見到pokemon整隻app教細路刷牙
pokemon go幾多廢老玩
就知呢個IP幾痴線

有玩頭兩代game
或者有玩卡/睇漫畫
都一定識

佢依家啲暴龍機擺到明係sell情懷
畀有經濟能力嘅舊fans買

最正太一套動畫同PS1 Digimon World個島又對應到

60後點會唔識龍珠呀

根本迪士尼路線

布歐又真係相對地受歡迎嘅

唔轉故事好難賺得多錢

一係大陸嚟

睇你第一句已經唔洗同你討論啦
97後死支那種
兒登即係先登

pkmon其中一樣控制得好嘅嘢係將遊戲同動畫嘅故事同設定適當咁切割

妖怪手錶又係唔識食住上
畀Level 5間垃圾公司浪費

我心諗你班on9高層食屎啦

Digimon
Total revenue (USD): est. $6.36 billion
100億都冇

記得細個個陣男仔係鍾意數碼暴龍多D
女仔鍾意寵物小精靈

得少少

呢加仲吹到皇家騎士x抗體後再合體
杰斯獸gx

1. 數碼暴龍唔夠cute，吸引唔到女性，
2. 所有長壽嘅卡通都一定係同一班角色同埋冇結局，你季季都重新開始班新角色，必然留唔住fans，
3. 遊戲唔好玩係死因，Pokémon就係贏在好玩先咁多外國人鍾意，根本多數人都係靠遊戲認識多過套卡通片

Toy story 隻熊 依家隨時賣周邊勁過巴斯光年同胡迪

全家人都孫悟空同撒雅人喎

係中國！
改口喇巴打

唔好劇透我 童年回憶

真係開左game 十幾次都係去到呢度
仲記得一開始唔知禁咩制可以cheat 道具，即刻進化做喪屍暴龍

我係睇Coco 攻略先過到

完全同意

咪就係 明明合體戰爭果代已經出過彩色機
都2021啦，下年果部01暴龍機依度係點陣

張圖好撚正

好似長禁三角形

分級真係好on9
本身已經有成熟期完全體呢啲

Pokemon咪示範咗廿幾年同一個主角都得
龍珠嘗試交棒俾悟飯結果都要轉返
高達叉開幾個系列結果都係UC最收得

依家個年代出隻好玩嘅app好過啦，
3歲細路玩iPad都唔玩部暴龍機啦

係，有得攞道具變究極海龍，鋼鐵悟空

一開始比多森林，之後海龍獸去返正島
中間有玩具街，機械工廠，鬼屋
最後無限山

digimon最撚搞笑係出隻手機GAME反而係固定進化路線

如果pkm比小智蛙贏埋拎冠可能仲hit

紅爺：⋯⋯⋯⋯⋯⋯

所有偉大嘅動漫都係一個故事走到尾

出陰極陽極ova仲好睇

唔知有冇記錯果時隻game仲未有究極體呢個名
全部都係叫完全體

有極少量究極體角色
但唔識日本，唔知係咪都叫完全體

仲有當年CoCo寫到1999，完全唔明ps1 Digimon World啲進化條件點運用
後來再玩返，有個die hard fans網站，睇完先掌握到

唔係好信龍珠一年收到1300億yen

真呀

極巨好樣衰

mega型到

鬼佬好瘋狂㗎

記得有套漫畫又係太一 不過係用v龍獸 好好睇

中後段開始每隻「獸」都變做人型，
初代真係有「暴龍」果啲生物feel，有習性，有唔同形態，
之後進化到又合體又咩皇家騎士，變左高達、變型金剛......
玩玩下暴龍，變咗玩拆件合體機械人，不了

其實冇差唔多LEVEL過。
只係動畫做得比PM動畫好。

呢套應該係最早嘅漫畫

JOJO呢?

條bar係紅色video game

連肥大 卡比 背背龍都未出 咁就完左

Psv開頭話太易，ps4即刻屌你老母難到一招秒

多啦A夢去咗邊

1至4代其實ok,個陣好多小學雞都有玩暴龍機，仲有出埋閃卡，到第5代正式玩完。

數碼暴龍由主角可以變身做數碼暴龍開始已經正式收皮啦
連我當年仲係小朋友都覺得成件事好撚柒

咁龍珠新登場都寫到毀天滅地咁

我都好反感pokemon動畫代代都係小智，冇啲新意所以唔想睇啦，呢啲鹹魚青菜各有所愛啫

數鹿暴龍

係你唔識玩
先唔講用污物打贏人可以笑9人
養唔死上到熊仔悟空仲可以周圍威

火箭兵團

連twilight都打贏數碼暴龍，聽講個劇本好爛喎

根本就係電競game

有皇家騎士先on9
搞到個個一講數碼暴龍
來來去去都係皇騎皇騎
其他野好似冇曬討論價值咁

唔販賣人口點吸引到D毒撚課金呀？

係

應該係靠柏青哥(彈珠機)

SD Gundam G Generation Genesis都要16年出先有英文版，但pokemon由初代已經打入國際市場

劍盾既地圖設計真係好冇誠意
完全係一條路順住行

以前真係迷宮咁，分叉路多，side path去發電廠

極巨個設定都好on9
早幾代個mega真係好正，隻隻都唔同，有d屬性都變埋

佢D進化亂咁來，仲癡線過sd gundam

搵錢IP黎講一定係pokemon同mario之爭

餓太耐 變屎

智爺（x
智障 （o

數碼暴龍個故事一集尻過一集 但好合理
比卡超成世都唔入精靈蛋 已經好唔合理
但pokemon 夠可愛 吸引到女仔 同埋唔係打打殺殺 咁咪入到屋

新世紀呃錢計劃呢

你真係9up唔洗本

一日到黑炒冷飯

4嗰隻好玩啲
成日用火神獸去屈

仲要ps4啲進化條件都難好多
日日做gym係咁操
操到悶

我都估唔到Mario咁渣

我嘅數碼暴龍係巨龍嚴、角龍獸、薯仔獸，
而唔係果堆超合金騎士，
最ON9+求L其就係，
隻隻究極機械人個名加個「獸」字就真係獸咩

人地喺電競依term出現前十幾年已經搞緊比賽

好型喎
戰魂裝甲 武裝進化

古代暴龍

成日以為啲系列有唔同受眾食水應該差唔多
估唔到會差咁遠

第一代有幾黑暗？天使獸犧牲？

因為有上限，你鳩做gym頂盡5000血500能力就死硬

全部都cyberpunk窩曬釘冇咁啲手手腳腳
安杜路，機械暴龍，天使獸

改一改D渣古吉姆顏色又可以呃一筆

sd gundam仲要學pokemon咁cut 圖鑑，明明又要抄模組

跟住04人變獸同DS人打獸

一個型號可以有26種以上嘅洐生機/裝備
無限印錢

有無官網商品例子

好似有 但好重課金先養到隻勁

佢隻新卡game好撚多人玩 炒到飛起
不過我自己唔太睇好

揾marker油黑塊電路板某個位有得快速成長
同埋你完全唔練又唔餵唔清屎，9養先會進病毒型

係香港有既 全世界計就真係冇

PS 1 呢隻game 神作黎
養成game ge 巔峰

成手好牌都唔識上
垃圾

日本龍頭馬鼻姐 不過妖怪手錶都比較
放翻高D level 當時妖怪手錶全個海外市場都好難撼低pkm一個歐美市場

啲設定完全唔用，咁當初咁辛苦諗黎做乜

淨係疫苗，病毒，資料種族呢樣野
喺大部分Game/卡牌上都係完全無用過

不過新一代好多都唔識
你估係條街玩pkm go 啲人會知邊個係red?

Red唔係都出名架咩
之前打機d game隻隻都佢做主角

大個就無睇了

不過污物系d 招真係好弱
最勁果幾招鼻屎獸好似學唔到
但俾你進化到熊仔悟空就另一個世界
變左頂級完全體

我諗起ps1果隻數碼暴龍要養隻鼻涕獸入熊仔獸個布袋先入到玩具廠，第一次玩過唔到睇攻略先知即刻

咪初代同火紅葉綠係佢做主角，吹到隻隻都係

係小小黑暗風者唔係好勁
唔係講笑，當年小丑皇一出用勁多飛刀割戰暴都幾恐怖個陣重係好細個都真係嚇親

加支砲著重甲又一架新機

世界觀問題, PKMON比佢SET得好

佢黑暗的話咁小圓叫咩

龍珠仲要有痴漢龜仙人

其實Pokemon都係啦 d圖鑑設定吹到好大
最失敗我覺得反而係遊戲，pokemon本傳game有收集探索解謎育成咩都有，唔計ip根本以當時既遊戲黎講都已經好屈機

細個玩親都變屎，仲要過幾日死埋

Hello kitty 呢啲設計一隻公仔咁低成本就可以第二位

直頭係諗住靠食老本表表者
驚就出得多，但好玩既得初期一兩隻
其他全部都係淨係想靠老本，隻隻都3v3 回合制打打打，進進進，進到盡又reset 再進進進，無一隻有遊戲性可言，悶到仆街

其實digimon world 都係
曾經都係好好玩

digimon world 1 勁好玩,但之後嗰啲又唔同哂

你唔好唔記得背後有幾多隻就消失咁款

一個係任天堂揸住個ip批license比人做周邊，一個係bandie死揸住個ip唔比其他人出周邊，肯撚定冇得鬥架喇

紫苑鎮都市傳說，上太空捉夢夢

之前唔係出左個apps版數碼暴龍？

睇睇下個表分左三層
低：男買，女唔買
中：女買，男為左溝女都會買，但少左acg毒L 買
第一：男女毒L 殺曬

大便獸先勁，可以打贏好多同期既獸（暴龍獸）
又可以進化悟空獸
用暴龍獸被佢打敗先係陰影

出bb野先好賺呀

天水圍墜天地獄獸

嗰少少已經趕走大部分女性fan

白金鼻涕獸仲可以用來練lv

為左就班抖音智障，忍下啦

sd gundam有無試過坦克戰機變ms

比人笑用屎再用屎打鳩贏佢係果個年代既一大樂趣

以前會
而家直接買MS算

妖怪手錶係日本本土都仲可以
但係離開日本就唔得

利申有玩3ds同switch版

坦克戰機好似太難練lv，攻擊力太低

呢2套野無得咁比較嫁woo，同埋唔係唔夠佢咁黑暗就等於唔算黑暗嫁嗎一開呢d怪比黑齒輪插住搞到最走去打細佬都算黑暗風la，以一套比小朋友睇既卡通片來講

同埋你拿個天花板來做比較有乜好比

呢個數碼暴龍唔係退完又進咩

好多人講數碼暴龍個輝煌都只限於亞洲（其實得日本/香港/台灣），走出亞洲數碼暴龍個名根本就冇咩人識

bandie係國際化做得好撚差，你見高達咁撚好嘅IP，係歐美其實都唔算超勁。

舉個例你喺美國問個師奶識唔識高達，未必好多會識。但比卡超九成會識

我咪話我「之前」接觸過㗎囉

高達龍珠同PKMON比世界第一
PKMON GO個陣個盛況都話左比你聽無得比啦馬
連女, C9, 阿伯都玩得

其實討論數碼暴龍點解恨鐵不成鋼不如直接討論bandie呢間咁既公司可以咁撚垃撚，永遠都係不思進取將一手好牌玩爛

所以Ready Player One 代替Ultraman上到大螢幕算係咁

LM

細個冇睇攻略，但咁啱養緊鼻涕獸
佢自己行去件熊仔獸衫果刻真係驚訝到喊出黎

迪路獸唔cute？

其實都唔算
歐洲唔清楚，美加當年啲兒童台都有播數碼暴龍 (好似係慢1，2年)
都多人識
當然點都冇pkm咁大同有話題性

反而高達就真係麻麻
唔夠兒童向
機械類又有transformer

食屎狗Bandai
正乞兒

依d細節位已經唔會係而家既bandie game見到

Cross rays無uc係咪唔收得

數碼暴龍動畫去到04開始行錯路，玩到宜家都淨係識消費01果代
Game佢又唔似老任咁，可以係瘋狂自己手提機出新Game
根本輸係必然

題外話
點解Keroro唔出落去

係成手好牌都打輸

係因為買唔到超人版權only

世紀觀問題
jojo起碼第七部之前都叫同一個世界
你會搵得返之前嘅人同事
pkm都係一個世界觀
起碼舊角色會合理地回歸

但數碼暴龍除咗1/2部之外就冇關連
第2部尾仲要寫埋大個之後嘅事
觀眾就好易有種“完滿”嘅感覺
就好容易棄番

而同樣地 有唔同世界觀 但keep住出新嘅
光美 拉多 戰隊 超人等等
都係同烏龍派出所 海螺公主 多啦a夢 小丸子差唔多
都係冇乜主線 就算你幾集冇睇都唔會miss好多嘢 就會長青

而且數碼暴龍算係有個明確主線 仲要每年換世界換主角就好易令人感覺好難追
仲要其實第一季已經同暴龍機個setting差勁遠
係我角度睇只係異世界番 班暴龍只係顯示班細佬有幾多lv嘅道具
加上忘本 完全唔記得自己係靠乜打出口碑
見動畫收得就一窩蜂咁出
然後角色定位又重複 見到一大堆暴龍加魯魯奧米加
明明千鳩幾隻可以試下換隻入主角群
但來來去去都係嗰幾隻 比丘獸都做3次主角
咁撚創新換setting換角色但主角獸又唔點換
我對你真係恨鐵不成鋼阿

呢隻真係超神作 switch 重製就好

怪物動畫通病，愈後期愈多人形怪物

你老母識唔識高達
我老母起碼識比卡超同車厘龜
喺公園都會見到老人家玩 pkmon Go

高達同龍珠點比

仲有一大班幼年期
其實啲成長期都算得意
問題係佢哋根本冇諗過行呢條路綫

幾時動畫化red我要睇真冠軍

真係好撚憎bandie,出game永遠出到垃圾咁，周邊一係唔出一係斷line,淨係靠omegamon來來去去果幾隻出周邊，屌佢老母冇心出就批license
比其他有心人出啦仆街bandie

食老本能力老任贏十條街
苯大食老本只係不斷消磨老fans既熱情

主角行曬超級機械人路線

係分級系統亂
但進化路線多變係幾好玩

Mega多變化 極巨on9

老任食老本得黎都係不斷創新壯大老本，相反bandie食老本就真係食老本，冇其他了

佢溝到咁多條囡點會係智障

條友一早賣左版權俾konami啦

岩岩睇一睇見到成 8800yen
賣到咁貴仲係黑白點點mon
之前xros war 個部無咁貴都 彩mon啦

細個好鍾意同朋友磨練ps1隻數碼暴龍 格鬥game
果陣係人生中最認真打機嘅時間

溝完都唔識食 仲唔係智障？
我serena好慘

英文係又係乜mon乜mon

佢個進化系統先係精髓，01果代養左隻喪屍暴龍出黎幾撚震撼
同埋分支多，出卡Game一撚流
可惜Bandai又係唔識利用，佢學遊戲王咁出隻手遊肯定賺撚到佢傻

最吸引我既時間只係由第一代去到奧米加send d力量比帝王龍甲果個電影

之後因為連見慣既monster唔好話進化種
係連都無
根本就要重新投入落去, 好難keep到同一批人一直鐘意落去

之後接觸返 movie就去到 x evolution
都係為左睇戰鬥暴龍同奧米加

你見pkmon一直都係小智障就知
有相同既野就算跨代都好
代入感都容易d有

數碼暴龍既發展冇左養怪獸呢個慨念
後來跟動畫發展皇家騎士同咩鬥士
係動畫介紹篇幅又唔多
要人係張卡/官網睇返先知D設定
大佬我睇卡通要同你溫書呀？
淨係呢度都已經注定輸比pokemon
X抗體我直頭覺得係諗唔到新野
就將所有暴龍改個畫風畫張新圖(個畫風仲要咁柒）
加個X係後面就當新野
到左呢個年代仲出緊黑白點陣育成機
而唔出手機app明顯因為賣機有肉食
低成本電子垃圾都有一班情懷fans高價埋單
但Bandai從來冇諗過用app發大個IP
淨係識睇當前利益毫冇遠見
睇妖怪手錶消失埋就知bandai幾廢

Bandai出game好多時係外判
所以好game成日都係一兩集就收皮
久而久之 係咁出垃圾

天使獸飛曬釘

未計佢其他大作 今年淨係動森條數都1000億啦

其實飛釘天使獸 d釘設定上有無提起係咩黎??

數碼暴龍機又on9
2020年出返啲廿年前黑白點陣圖
不思進取，無進步可言

換世界觀唔係問題，高達都唔係得UC一個宇宙
問題係數碼暴龍佢動畫04開始玩人獸合一，04之後果D直頭得啖笑
你試下新一集pkm小智同pkm合體，你睇下編劇會唔會收刀片

男女老幼都岩先屈機

銀色個位

但到而加都唔明個原理點解可以做到

完全變左唔同既野囉
人獸交變身 之後拳交變身
都痴撚線 淨係諗住賣玩具

龍珠扮熱血 咁依家啲皇道漫都係扮熱血

digimon world ds係06年出，即係14年來都係3v3 進進進退退退

任天堂2019年度收入為1.3萬億日圓，按年上升9%

衰老強又要坐3年半

咁情懷嘅野 可以理解嘅
但係其實真係唔好玩同唔抵
印象中垃圾try果陣出左款新版 但係要買晒男一+男二兩部 先可以出奧米加獸
加埋好似1600-1700

巴打係咪掉轉咗
動畫 digimon>pokemon
Game pokemon>digimon

keroro只係高達廣告雜誌

諗唔到話題作

人形係代表高智能生物進化成功例子

最近幾套digimon動畫

飛翼零式奧米加獸，殺左隻貓就任務完了當無左件事

pokemon同hello kitty共通點：女仔市場大

其實hello kitty靠女性市場都咁高revenue 真係勁
pokemon要細路仔＋大人，仲要男女性市場都賣，先多hello kitty少少

個食相肉撚酸到，當初佢復刻初代暴龍機我都想買黎儲
屌你一睇價錢，食屎啦Bandai

其實係pkm嗰陣係全能 遊戲動畫周邊全部都大賣過關
相反妖錶hit係hit到 但level5死症就係年齡市場上唔到去 更加吹唔到去外國
所謂勁過pkm係3ds無新ip靠remake嗰排銷量有得揮咁大把

我成長年代係大波小遙

sor，停留咗係一至四代

但Serena識小智先

諗起咩product都有Hello Kitty個post

睇晒成個 post
真係好心酸

認同 Digimon World 1 先係最正
鍾意佢個世界
有育成 有竉物照顧 有戰鬥
有唔同景色 唔同環境
啲配樂又好聽
可以養唔同系嘅獸
可以學唔同招
可以買唔同道具幫隻獸裝備
真係會同隻嘢有培養到感情

Dklm 依家呢啲人獸交合好撚嘔心呀！
比返 File Island 我

Pokemon日本ip，係日本已經多人鐘意
離奇在，鬼佬都好撚迷，癲既程度仲勁過日本
所以先咁賺錢
D鬼佬玩pokemon卡玩到痴撚晒線

我成長年代係無波小霞

hello kitty可愛咩？鍾意little twin star

有冇師兄download落黎試玩過? 我開咗但係禁keyboard d掣冇反應，控制唔到

兩套最代表作嘅電影，兩套都係入戲院睇

超夢夢反擊戰
我們的戰爭遊戲

今年4月出啲卡先冇咗佢個名，好難叫一早呀師兄。應該只係買咗出卡嗰版權，故事發行嗰啲仲喺自己手。

佢自己都講過第二代之後唔係佢作

以前啲數碼暴龍簡單得離，
每隻數碼暴龍之間又有啲關連
鑽地獸經常把加魯魯獸珍藏的骨頭偷走再藏去其他地方

Dio同祖斯達個血統都叫玩到第六集嘅

同pkmon 比digimon 係完敗

我覺得DM個設定對細路好難明
又分種 又分階段 又有二合一又徽章又甲集集設定唔同
PKM屬性一睇就明 進化路線簡單影明 頂多加個特性
同埋DM啲怪會死(變蛋)

但最大差別係DM出得少game 得暴龍機系統自成一套冇機根本唔明玩乜鳩
好輸蝕

其實pokemon卡好悶吓，真係靠pokemon個ip先咁多人玩

琴日睇fb有個post
話外國有個鬼佬用左成百萬港紙抽張初版卡
我知遊戲王都有呢d情況
但見襯好多都係pokemon卡

pokemon世界第一

佢個list hello kitty排第二
仲要唔係Sanrio，係齋hello kitty

佢個社長好開放
好多collaboration 都接，不過唔排除收好貴copyright

妖怪手錶同閃電十一人仲有紙箱戰機都好似係同一間公司，另外兩個ip係日本同海外都出名，但依家公司放曬資源係妖怪到結局其他收曬皮

閃電十一人兩年前有動畫新作仲諗住同期出game，結局2020新動畫都完咗成世仲咪出到game

Pokemon timeline應該係
紅綠（遊戲）+皮皮傳/特別篇（漫畫），之後bug夢夢（官方配信鼻祖）又hit咗下，食住個勢出動畫…播播下第38集又出事停播搞到變咗飢餓營銷，做埋慶功版藍+資料片比卡超版，其間又有card game, 電影，各種周邊，演變成今日嘅地位…

就咁形容「唔好玩」都好輕手
Loading慢、加上本身戰鬥同成長過程冗長，玩落個人idle到直頭唔似打緊機

Exac7ly

以前wonderswan出啲game勁好玩

聽聞一開頭遊戲定位係類似當年
他媽哥池
啲電子類養寵物遊戲

游戲方面：為咗擴大歐美市場結果全世界唔賣賬好彩當時黑白2及早修正
動畫就冇得救啦311地震震到黑白動畫爛晒尾（雖然開局都係on9）
早早進入XY時代都叫救翻一命

田尻智童年：捉蟲交換打交，換咗個殼變Pokémon

但新一代細路受
銷量未跌過
每次出都係target新一代細路 細路邊有咁高要求

普及率低
易壞

根本得火影叫神作 其他全部垃圾

當年身邊同年嘅fd都冇乜人玩
D計劃同埋隻格鬥game好正

Digimon 都算返咗身 last evaluation救左好多下

其實本來可以好好，去到04都仲ok 之後無論畫風世界觀都唔得，好可惜 所以而家都要loop番轉頭

應該由1974年開始計到而家
而家sanrio好似比line取代左咁
但對上幾十年sanrio都無處不在

高達同龍珠

第一個point好中，所以我覺得第一輯其實已經走晒樣
第二輯已經走樣到離撚晒罩
第三輯只係首歌幾好聽

而家係角落生物嘅時代

佢嘅世界只係亞洲

Wonderswan > 數碼暴龍、機戰
Neogeopocket > 拳皇

Digimon World 1 先係暴龍機設定個世界
可惜動畫嘅成功令佢地遺棄咗本來就很好嘅世界觀

呢個係咪fans整架

Line咁快興完？
果陣係大商場開舖位賣周邊嚇親我 sanrio都好似無專門店

sanrio無專門店但好多brand同佢cross over
根本唔使自己整專門店

想知sanrio角色第二賺錢係邊個？

最初Digimon d設計勁cult 人型隻隻又釘又皮革 獸型就爆晒牙肉兇神惡殺咁
連迪哥獸咁cute都要俾棚核突牙佢

二揀一嘅話 啲家長一定會揀買pokemon俾個仔玩
女仔點都會鍾意夢夢比卡超伊貝多d
淨係呢度個market已經差好遠

呢方面真係要向老任學習 mario靠抄冷飯賣game都賣到第八

係咪大門大獸搞到咁

係 永遠經典之作

全部都係 美國 日本
中國有咩ip最賺錢？喜羊羊？

根本係open world黎

搵唔返PS1嗰種育成同冒險感覺

仲記得帶住隻成長期去雪地 要係咁避啲冰惡魔獸

葫蘆娃

毛魔

05咪有齊哂

係呀，入邊有得download試玩的。但我開咗後唔識控制

頭兩代係挑到機
至少日本市場
當時暴龍機勁過仆街芒

終於搵到同路人

如果數碼暴龍係任天堂搞既話，應該會紅到爆

wsc

只要一日仲掛佢個名一日仲係有錢分，真正不努而獲

btw依家啲卡冇掛佢個名而係掛佢公司個名，應該係傳說中己經賺夠係時候比其他人賺下

jump，北斗神拳，遊戲王，007同史努比都估唔到咁勁營收

bandai 出啲驚太垃圾

佢出過好多隻啦
冇人玩咋嘛

我老母50後 我細個個時笑我唔識龍珠

不如調轉 bandie搞pkmon 任天堂搞dgmon 唔知會點

保守估計刀劍神域應該排第十
我淨係識動漫

雖然都知pokemon勁 但估唔到mickey同hello kitty都唔係佢對手

數碼暴龍開頭打他媽歌池巿場幾乎係壓倒勝，根本有無限既發展空間

可惜之後既掌機巿場輸晒比Gameboy出晒digimon 04同battle spirit frontier就正式沒落，但個陣Wonderswan 啲digimon game 全部都好好玩，eg 秋山遼vs千山獸系列

因為有左mega 對戰變晒主流 其他冇mega嘅精靈出場率變得太低

就係 last revolution
將人獸交燒埋去元組主角線度
我dklm

PKM都玩小智蛙啦
差無幾即

邊有人獸交

講緊乜柒獸最後都進化到變人
好嘔心

上面巴打講咗
依家要做晒 research
先明佢嗰堆乜嘢皇騎

以前係就咁用個故事
就已經可以講晒啲設定出嚟

最新而家做緊呢一季變左擬人化打外星人
同原本既妖錶差好遠
唔知播完呢季係咪會收皮

除咗卡game 好玩
其他game 垃圾
同埋太少角色
其本上都係得主角班人打
好難有代入感
設定太亂 仲有不停翻炒

吓 咁樣都叫人獸交咩
頂多叫人型化姐
03究極進化果隻先叫人獸交

如果你依個講法
以前第一代最後戰暴/奧米加都人型化架啦

本身數碼暴龍設定係數據黎 可以72變
體型又唔一定跟進化程度成正比
其實都好make sense

寵物小精靈設定係生物黎
自然進化都係有返咁上下形態都同樣合理
唔同玩法黎

4垃圾黎架喎巴打

整隻類似Pokemon go 咁
分3 team 唔同色
用電話養野,要定期集合係某個地點打一齊打大怪物 ,或同人合作佔地區
有公會
實好好玩

邊到買

佢個世界觀用編年史寫好左個架構啦,編年史果個先係真正數碼世界
TV01-06都係可以話外傳來

我覺得DM遊戲同動畫世界觀成日變，game同動畫好似分開兩樣野咁
我自己係動畫入坑會覺得玩暴龍機（動畫機）有代入感啲
可以用返主角獸，跟返劇情打返劇入面既boss（不過日版機好似亂黎），簡簡單單咁玩就投入到
DM game一直最重要既育成元素又好少係動畫體現到，明明動畫係應該用黎宣傳遊戲
仲有覺得東映同Bandai成日分化fans
世界觀成日唔同搞到有分game同動畫fans，動畫又有分01/02/03/04/05/06 fans

利申：大愛Dm fans，01-06都鐘意

玩緊too 養完隻炮彈獸 之後再養隻妖精獸 慢慢打競技場玩下先 唔打蛋蛋住

dw1去到冰城同企鵝獸打冰曲
又係勁撚好玩
撞鳩佢出界 佢又不停撞鳩我
一開始火山幫鑽地獸搬泥
又係好撚緊張痴激
因為個過位冇廁所
勁撚驚隻野急屎

上面嗰8成漫畫都喺Jump連載
佢掙到錢，JUMP就掙到錢

我打錯

邊度睇？
你指adventure 成個都係外傳？

咁world 係咪正史？

Pokémon 世界第一 啲週邊靚到

你就on9 拉打高達唔係代代轉咩

一場一隻mega咋喎

而家睇返1，3，4當獨立故事黎睇都有中上級 劇情幾好
可惜成個系列黎睇唔連貫 延續唔到落去

其實PS4網絡偵探兩集我覺得好精彩

可惜比人騎劫成個系列
外傳比正傳綁住晒冇得發揮仲衰過開新故

動畫明明科魯島同科魯達大陸有晒設定都可以整到堆地標唔見晒

初期角色設計方向已經無得鬥
數碼暴龍嗰d係怪獸
仲要整到陰陰沉沉

相反寵物小精靈嗰d係寵物
用色鮮豔望落去有活力d

大個左追哂01到05，反而覺得大門大獸最好睇

所以應該繼續幫其他出mega
極巨化

巴打好勁, 咁都俾你撞到入去換衫

冰壺好玩啊, 玩呢隻GAME 先知有呢項運動

無可否認pkm d遊戲係做得幾好就算我無睇pkm都會玩，但始終d怪既造型真係唔岩我口味

由細到大都好仲意digimon
好唔想見到digimon人氣咁差香港想買下周邊都無乜
Game又唔多又唔夠pkm可玩度高

利申: digimon 死忠

屌 面包超人排第6 會唔會太屈機

利申 細個好鐘意睇

Pokemon我覺得最成功係將比卡超做頭牌
依下真係食晒女既市場 公仔周邊長做長有
比卡超 伊貝 依兩隻pokemon設計真係cls勁

如果格硬溶入所有故事都得好似06漫畫咁
1-6點寫都只係編年史前傳
因為全部冇進行X進化同新數碼世界
不過都係冇開頭古代種故事
有帝皇龍甲聖騎士先定古代十鬥士先

邊個網站齊X進化同新數碼世界啲資料？想惡補下

個故事肯跟漫畫版直接出已經贏晒
次次都魔改出動畫原創

你都咪話
小智蛙玩到做埋全球年度No.1 pkm

老噴

隻隻究極體都講到毀天滅地
堆獸數量係好多仲超越POKEMON N倍 但唔係FANS相信絕大部份唔識 又唔係動畫出場 人地鬼識咩
集集動畫, 集集GAME又唔撚同世界觀
叫人點追 失敗係好正常

原作世界觀啲究極體係極難進上去，路邊街怪進到完全體已經好叻仔，大部分究極體都係boss嚟

高達真係未必個個識
但龍珠上一輩好難唔識喎
90年代當年電視廣告連黃金時段都係咁播,冇睇過都唔會唔識掛

ps1隻數碼格鬥呢

都ok

屌你老母出返隻ps1 隻dm1 remake即刻大撚把人仆去買

以前特別篇都譯做小智

美少女戰士有冇上榜？我仲以為佢同冇嘴貓差唔多添

沙奈朵正d定天女獸正d

有得捉寵同冇得捉都差好遠
數碼暴龍一條友只可以有一隻寵

新game究極體永遠多過其他level

連長者市場都開發埋
睇下pokémon go

所以咪話佢設定與事實不符

美少女戰士$14.3B
新世紀福音戰士$16.6B
龜有$16.3B
DQ $12.9B
街霸同FF $12.2B
鹹蛋超人$11.7B
火影$10.4B
JOJO $9.8B
光美$8.8B
超音鼠$7.7B
叮噹$7.3B
死神$7.2B
數碼$6.4B
柯南$6.0B

Pokemon做得好過數碼暴龍太多

剩係game可以由2002年既紅藍寶石訓練既寵帶去2020既劍盾就已經冇得輸
再幾年前既紅綠藍黃金銀純粹因為機能限制傳唔到，如果可以傳埋隻寵就真真正正由細陪到你大

試問仲有邊隻遊戲可以畀你橫跨20年

劍盾一開始鎖寵
好多滯留係bank/home

jojo比想像中低好多

都叫做有得帶過去
遲啲就慢慢補返

但digimon reboot reboot reboot
冇嗰種動力玩，因為知玩完下一代就冇

ps4果隻，智障都識玩

因為數碼整game間廠叫bandie

我覺得亞古獸好似麥樂雞

Mario都好勁，淨靠video game都抗衡到，老任真係屈機，Pokemon，Mario，食老本食足十世

明明D meme咁出名，dio同承太郎

mario都出左好多唔同類型，唔係只係得橫版過關

game 方面又無計嘅
任記話哂game 廠
仲要喺個咁講畫質嘅時代走創意路線都仲記得住
又佢能力嘅

不過動畫唔夠人嚟
真係要反省下
PK Mon 集集都嗰個骨架...

鍾意dm個進化多啲，一隻有唔同分支
唔同養育方法就進化唔同獸
唔係夠lv就進，有變化啲
Pkm得隻伊貝係咁

仲見到北斗神拳
不枉我花成百個鐘睇曬

大家本身嘅設計唔同
數碼暴龍係講一班人去咗異世界冒險，完咗個故事就會走，唔會停留
而pokemon係一個有精靈嘅「人類世界」，本身就有長run落去嘅空間

但數碼暴龍轉世界觀
又會用返以前d數碼精靈
但又無視以前d設定 亂到7彩

數碼世界好似有講明唔係得一個網絡

換世界觀就唔好用返舊精靈啦
好似高達咁 seed都唔會出返阿寶啦
而家數碼暴龍就係極混亂
先唔好講牙古獸
連太一都有3個

係咪真係會有remake

ps1呢隻就算放係今日，都絕對可以放上一線game鬥，以而家技術，重製後絕對可以大賣

都係一堆數據

仲乜咁多人負皮
連登pokemon老粉又當自己係世界中心
普通人根本冇可能識red，堆廢中廢老連GO個公仔都叫做小智
我堆打開機嘅fd見到大亂鬥個Pokemon trainer都問係唔係小智

個場輸咗之後我真係一隻動畫都冇再睇過

一集pokemon*

屌佢ps5黎緊
都仲未有隻動作驚
成日出埋啲19rpg
我要隻抽隻呀屌你
明明ps1 gba好地地
figure又少
連整隻模型都要唧牙膏
食屎啦

講真Digimon如果用返Pendulum progress既Size同像素（像素圖係特色個人認為可以保留）

加彩色moon

最緊要係可以傳去手機Apps#wail#pi同長期保留

咁樣既話過千都願意買

Bandai根本就係hea鳩我地

遊戲王都榜上有名

咁老任又真係取悅到用家
每代出新野都俾到驚喜用家 心甘情願咁消費

Dm就淨係識消費情懷
Game廢 動畫承接唔到
周邊產品就輸20條街
出黎出去就係大大隻omega 戰暴figure 下下都千幾蚊 根本買唔落手係情懷驅使想儲
暴龍機仲過份 成千蚊部黑白點陣圖

Pkm d周邊多到 又扭蛋又盒玩又公仔
淨係講公仔 聖誕節 萬聖節都有唔同款
盒玩又高質 齋買黎睇又有 做文具既又有
最緊要係平 200零蚊有一set 單買40-50蚊又可以過癮
好想dm可以俾rement出場景盒玩

首先數碼獸嘅衰落，一定係決策團隊問題。

其實啲人唔係接受唔到數碼暴龍世界觀下下換，而係佢哋唔能夠持續投入心力，以及將重心放喺動畫以及玩具模型，而唔係遊戲同周邊產品。

Bandai 係一間連自己IP都可以隨意污染嘅品牌，佢連高達都可以搞彎。決策層對作品嘅愛同制作人同前線落差太大，前線想搞好作品(不論遊戲或者動畫電影)，總係會畀高層空降一啲話事人將原先好有潛力嘅地方變成垃圾，唔講tri呢件垃圾，原來appmon同駭客系列嘅誕生，一個係靠跪高層，另一個係發起全球聯署先誕生到嘅產品。原本駭客系列係action game，之不過係上頭cut budget，要求主力sell情懷先變傳統回合RPG，所以遊戲設計上關卡出現咗好多問題。

數碼暴龍係PS同WS年代都有唔少好遊戲，但制作呢堆好遊戲嘅工作室大部份都係臨時外判，好多時候無續作，或者續作同前佢差異大係因為佢哋無考慮過留低人才去做遊戲，打穩相關市場，而係覺得人哋成功係因為掛IP，完全無視前線嘅努力同創意。

佢哋決策層可以為咗節省開支，可以連系列重點嘅動畫都可以cut埋，原先佢哋打算去到四代就收皮，以為靠純出暴龍機加貴價模型就可以節省成本，結果就係造成咗五年嘅斷層。

你睇佢哋為咗掠水而出嗰對復刻暴龍機同天價模型，根本就係唔想拓展新市場同革新觀眾嘅最好證明。數碼暴龍正版周邊最平都一定100蚊起跳，近排嘅數碼暴龍卡都要去專門店先訂到。相對寵物小精靈最平嘅貼紙扭蛋入場價連小學生零用錢都買到，買卡starting pack都唔貴，連7仔都有得買。淨係喺產品價錢同觸及率就知雙方高層對IP嘅策略，數碼暴龍會係幾咁失敗，寵物小精靈有幾咁成功。

不過，現時留喺數碼暴龍嘅團隊真係睇得出真心有愛，連小中千昭同細田守都讚賞佢哋，只希望高層畀多啲資源同自由度佢哋，令今次remake正正常常就夠。

估唔到咁高，仲要主要係遊戲賺錢
但記憶上唔係出左好多隻遊戲大作

維尼咁值錢

柏青哥呀，緊係賺錢啦

但係seed有出返渣古老虎

不過數碼暴龍真係亂
用返晒舊怪我覺得都ok，問題係佢一時又話獨立，一時又好似有啲關係咁先亂

三眼仔人氣都好高下

2014年之後就已經冇出

淨係知道日昇掛住出lovelive搞到加速世界都做唔到第二季

維尼

Hello kitty 搵錢應該易過pkm
Pkm幾年就要出150隻新野，又要出動畫 game 電影去維持個brand
但Hello kitty 瞓喺度收版權費都手軟

搵錢太易就失去咗主動將品牌擴充嘅能力。

Hello kitty 好難自己有團隊出手機game或者出卡片遊戲，有都要外包同人分一杯羹，所以產品更新率唔高。而且單純買logo 嘅市場風險其實好大，好多時候會被盜版減低產品利潤，所以講穩健，hello kitty 間公司無Pokemon 咁好。

都係既，好同意
Pkm 既工作室努力發展新野來豐富呢個產業，最後受惠既都係大家

好多鬼佬玩遊戲王㗎